%%% Copyright (C) 2020 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «Maman, j'ai (encore) perdu les
%%% résultats de mon rapport! - Webinaire de la Formation continue
%%% FSG»
%%% https://gitlab.com/vigou3/webinaire-recherche-reproductible
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%% Normes de présentation visuelle 2018
%%
%% - grille de 8 unités de haut
%% - 1 mesure = 1/8 d'unité
%% - bande identitaire de 1 mesure placée au bas de la 7e unité
%% - logo haut de 4 mesures avec blancs de deux mesures en haut et
%%   en bas
%% - blanc équivalent à la largeur du blason à droite du logo
%% - bande or de la largeur du logo + blanc à droite
%%
%% Dimensions du logo UL
%%
%% hauteur: 129
%% largeur totale: 312
%% largeur blason: 102
%% valeur clé: (312 + 102)/129 = 3.209302
%%
%% Dimensions de l'image
%%
%% hauteur: 55 mesures - 1pt (filet) = 54.9191919 mesures
%% largeur: 160mm
%% ratio largeur/hauteur: 160/77.23

\begingroup
\TPGrid{16}{64}
\textblockorigin{0mm}{0mm}
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\imageheight}{54.9191919\TPVertModule}
\setlength{\logoheight}{4\TPVertModule}
\setlength{\bandeorwidth}{3.209302\logoheight}
\setlength{\banderougewidth}{\paperwidth}
\addtolength{\banderougewidth}{-\bandeorwidth}
\setlength{\bandeorheight}{\TPVertModule}
\setlength{\banderougeheight}{\TPVertModule}
\setlength{\textwidth}{\paperwidth}
\addtolength{\textwidth}{-2\TPHorizModule}

\def\titlefmt{%
  \bfseries\fontsize{24}{24}\selectfont%
  MAMAN, J'AI (ENCORE) \\ PERDU LES RÉSULTATS \\ DE MON RAPPORT!\par}
\def\webinaire{%
  \OverpassSemiBold\bfseries\fontsize{18}{18}\selectfont
  WEBINAIRE}
\def\datefmt{%
  \OverpassExtraLightBold\bfseries\fontsize{14}{14}\selectfont%
  17 JUIN 2020}
\def\cfddfmt{%
  \OverpassLight\fontsize{4.5}{4.5}\selectfont%
  \bfseries\textcolor{black}{Faculté des sciences et de génie} \\
  \mdseries\textcolor[gray]{0.35}{Formation continue}}
\def\cfddurlfmt{%
  \OverpassLight\fontsize{4.5}{4.5}\selectfont%
  \bfseries\textcolor{black}{fsg.ulaval.ca/formationcontinue}}

%%%
%%% Page de titre
%%%
\begin{frame}[plain]
  %% bandeau identitaire
  \begin{textblock*}{\paperwidth}[0,1](0mm,56\TPVertModule)
    \textcolor{rouge}{\rule{\banderougewidth}{\banderougeheight}}% % bande rouge
    \textcolor{or}{\rule{\bandeorwidth}{\bandeorheight}}           % bande or
  \end{textblock*}

  %% logo UL
  \begin{textblock*}{\bandeorwidth}(\banderougewidth,58\TPVertModule)
    \includegraphics[height=\logoheight,keepaspectratio=true]{%
      images/ul_p}
  \end{textblock*}
  \begin{textblock*}{3\TPHorizModule}[1,0.5](14\TPHorizModule,59.7\TPVertModule)
    \raggedleft\cfddfmt
  \end{textblock*}
  \begin{textblock*}{3\TPHorizModule}[0,0.5](0.7\TPHorizModule,59.7\TPVertModule)
    \cfddurlfmt
  \end{textblock*}

  %% image droite
  \begin{textblock*}{0.560261\imageheight}[1,0](160mm,0mm)
    \includegraphics[height=\imageheight,keepaspectratio]{%
      images/Élément1_PPT}
  \end{textblock*}

  %% identifiant «webinaire»
  \begin{textblock*}{2\TPHorizModule}(0.7\TPHorizModule,5\TPVertModule)
    \textcolor[rgb]{0.37,0.37,0.37}{\webinaire}
  \end{textblock*}

  %% titre
  \begin{textblock*}{10\TPHorizModule}(0.7\TPHorizModule,17\TPVertModule)
    \textcolor[rgb]{0,0.29,0.37}{\titlefmt}
  \end{textblock*}

  %% date
  \begin{textblock*}{10\TPHorizModule}(0.7\TPHorizModule,41\TPVertModule)
    \textcolor[rgb]{0.37,0.37,0.37}{\datefmt}
  \end{textblock*}
\end{frame}
\endgroup

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "webinaire-recherche-reproductible"
%%% End:
